黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡

黎智英：修例後香港玩完
FCC演講斥林鄭非常邪惡

黎智英昨出席FCC午餐會，批評送中例比23條影響更深遠。易仰民攝

【送中惡法】

【本報訊】壹傳媒創辦人黎智英昨日出席香港外國記者會（FCC）午餐會擔任演講嘉賓，談及近日《逃犯條例》修訂時狠批中國法制垃圾，並指一旦成功修例，影響勢必比23條立法更為深遠，又預言將來會有越來越多人像林榮基一樣被迫逃亡，形容強推修例的特首林鄭月娥非常邪惡。

記者：李雨夢

相關新聞：周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

當午餐會的主持談到近期政府強行修訂《逃犯條例》時，黎智英表現激動，直言修例比起23條立法來得更嚴峻，港人要守住一國兩制的最後堡壘，一旦通過香港便會「玩完」，「如果我被拘捕，即使23條立法仍然是在香港法庭審訊，但《逃犯條例》修訂後，隨時都可以被引渡至中國審訊，而且沿用的是中國法制，但中國法制垃圾，比起23條糟糕太多」。

「對自由和法制的屠殺」

黎智英又指，在中國從商必然會貪污，「但貪污對於香港很不好，如果你在中國不貪污的話很難做生意」，他指修訂法例影響的不只是媒體，「整個世界、每一個人都受到影響，所以現時英、美都有關注及回應事件」。

作為媒體創辦人，黎智英指一旦《逃犯條例》的修訂通過，「將會是對自由、法制和新聞自由的屠殺」。黎智英坦言，傳媒不設自我審查很重要，「因為這樣人們才能說真話、把真相寫出來，可自由去寫你相信的事，這點非常重要」。黎表示自己是反對派媒體的領袖，故不會因此離開。

當主持問及有否感到日益疲累時，黎表示從來沒有覺得疲累，「因為需要負起作為反對聲音的責任，而這令我的人生非常有意義」，但也笑言日後一旦修例成功，他或是時候退休。

相關新聞：法案委員會容許追問官員

指港人展現勇氣抗惡法

現屆政府強推修例，黎智英表示過去從來不覺得特首林鄭月娥邪惡，「但我現在只能說，林鄭非常邪惡，想不到其他形容了」。

黎智英預言，像銅鑼灣書店前店長林榮基一樣被迫逃亡的人會越來越多。他又指，很多在內地有生意的人被施壓後便不說話了，因為他們眼中只有錢。

黎智英表示雨傘運動後香港人士氣低落，但現時正逐漸回復士氣，最近亦展現勇氣去反對惡法。他承認，就算再多人上街也不一定能阻止修例通過，但那象徵了港人會繼續抗爭，就算最終不成功，也應該站起來抗爭；此外，就算修例通過也不等於要接受23條。

今年是六四30周年，黎智英提及六四對於他的人生影響深遠，《蘋果日報》的創立與六四脫不了關係，「如果沒有發生六四，可能我仍然只是一個生意人，只會顧着賺錢，不會考慮民主或其他事，六四喚醒了我，覺得需要為社會去做一些事」。

上一則
上一則
法案委員會容許追問官員

下一則
下一則
梁君彥圖欽點黃定光查秘書處

周五內會交鋒 政府建制扯貓尾
法案委員會容許追問官員
梁君彥圖欽點黃定光查秘書處
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲
管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步
北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街
送中例6.12闖關 毀議會制度林鄭硬上弓

屌你老母而家就站起來抗爭，雨傘果時又唔見你站起來
抗咩爭呀，睇住自己利益啫